活着就好

活着就好 - 蔣芸

蔡伯勵老師戊戌年伊始宴客於陸羽樓頭，席間有問流年，老人家沉吟半晌；只道宜特別小心、避凶趨吉一定不會錯，聽口氣話中有話，不料戊戌年竟成了他在人世最後一年。

戊戌年我家大哥突然走了，兩地不少知名人士或我們所認識的人歸了道山，人生七十古來稀，其中不少安享長壽二十餘年才飄然遠行，也可算是一生人難求的福份。

關於人生在世、關於年壽，是永遠說不盡也得不出結論的話題，有不少朋友忌諱談生論死，說是到了人生某個階段，只要順其自然就好，所謂的調理養生秘方、偏方等，不斷的被修正，長壽之道，也有太多的現成的例子推翻了以往的認知，莫衷一是的說法令人無所適從了，總之年年月月都有新猷新說法，來自專業人士或民間偏方。

只有生存即是真理之說至今仍永恆不變，但只活着等死也不足取，每個人都有奉行的生存之道，也各有不同的要求與追求； 有進取、 有淡泊、 有隨意、 有容易滿足，有凡事知足也有永不停止的鞭策自己，因為大家身處的環境不同，有人身不由主的被迫要打拚，也有安於現狀的只想好好過每一天，不求富貴聞達，只求平安幸福快樂，可謂人各有志。

人生在世，大半輩子怱怱已過，難言好不好、 對不對、 錯不錯，總是你看我好、我看你好，大家都好就好，但這樣基本的願望也並非容易，突然降臨的意外變數太多，而有時叫人猝不及防。總之每天都有人出生，有人死亡，有天災，有人禍，太多觸目驚心新聞就發生在不遠處，連活着就好這最起碼的要求也不容易了。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
北京烤鴨 (李純恩)

下一則
下一則
怎會有意料之外 (陳惜姿)